+++
title = "创建通知"
description = "创建通知，以邮件、短信、Webhook 形式，发送平台的运行状况，例如：监控、告警等信息。  "
weight = 2
+++

创建通知，以邮件、短信、Webhook、钉钉、企业微信的形式，发送平台的运行状况，例如：监控、告警等信息。

支持为一个通知添加多个通知方式。

**前提条件**

如果您需要创建短信通知，请您联系我们的运维工程师获得支持。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图。

2. 在左侧的导航栏中单击 **通知** > **通知**，进入通知列表界面。

2. 单击 **创建通知** 按钮，进入 **创建通知** 页面。

3. 在 **名称** 输入框中，输入通知名称。<br>支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`，并且以 `a-z`、`0-9` 开头或结尾。
	
3. 在 **显示名称** 输入框中，输入通知的显示名称。	

3. （可选）在 **描述** 输入框中，输入通知的描述信息。	

4. 在 **通知方式** 区域，单击 **添加** 新增一个通知方式记录。参照以下说明，配置相关参数。

	* **类型**：单击类型下拉选择框，选择通知的类型。可选 邮箱、短信、钉钉、企业微信、webhook。

	* **通知对象**：单击通知对象下拉选择框，在展开的下拉列表中选择一个或多个已创建的通知对象。

		如果通知对象未提前添加，单击通知对象右侧的 **添加通知对象** 按钮，在弹出的 **添加通知对象** 对话框中，参考 [创建通知对象]({{< relref "10usermanual/4adminview/8notification/30notificationrecipient/2recipientcreate.md" >}}) 可快速添加一个或多个通知对象，添加完成的通知对象可通过下拉选择框选择。

	* **通知模板**：单击通知模板下拉选择框，在展开的下拉列表中选择一个已创建的通知模板。
	
		**说明**：通知模板会根据通知类型进行过滤，下拉列表中仅显示当前类型的模板。

	* **发送人**：仅当 **类型** 为 `邮箱`、`短信` 时，该参数有效。单击发送人下拉选择框，在展开的下拉列表中选择一个发送人。
	
5. （可选）单击 **添加** 按钮，可添加多个通知方式。

6. 单击 **创建** 按钮，创建通知。